有冇人覺得msn/xanga年代係網絡最平衡最舒服

上網打online game開住msn
得閒睇下人xanga 匿名喺討論區鳩up下
以前網絡只係輔助工具

跟住開始有facebook就改變哂生活習慣
個個真身玩，up相曬命 要build一個良好profile. 初期還好，後尾個個電話有得上網， post出得越黎越多，玩社交網絡比例越黎越重 人就越黎越癲。通街垃圾page 垃圾group垃圾post 垃圾廣告 潮流比以前轉得更快 以前3 分鐘熱度， 而家3秒鐘都嫌多
感覺大家吸收到嘅資訊越黎越單一，亦都冇過濾過， 阿豬阿狗都可以係小編， 出文，抽水，發洩，煽動。
當然仲有一堆youtuber同埋iger/kol啦
仲有乜撚野抖音， 我覺得個個痴撚哂線有時好想黎個網絡大洗牌

可能會覺得又係我呢d 90後扮老屎忽
但我真係覺得新一代好慘 咁細個就要識玩網絡
如果識玩， 係幾好玩， 幫到你命途， 幫你製造機會
如果唔識玩， 你會覺得自己好似好空虛
好廢 又冇朋友
已經唔關個人有冇才能事

網路實名制, 政府監控+大企業不斷cap水

互聯網同十幾年前已經唔同曬, 以前唔係話無商業, 但無去到咁多個層面

btw, icq好玩過msn

岩, 越黎越黑鏡

真係最懷念呢個時期
宜家想搵番果啲online game黎玩都難

轉曬手機遊戲呀仆街

好掛念msn個聲 好想再比人震

睇吓啲人既MK名, 中二句, 同人玩過三關

仲有打閃字

喔噢

同埋仲有教人女人係雞的兒登仔

總感覺以前乜都好啲

以前冇咁易上網少好多垃圾信息
而家多咗班老野 多左冇思維留言

其實我覺得80後先係最好嘅一代：細個係玩玩具：為咗捉旗勁少少，我去圖書館搵書睇。
大少少又有機打，任天堂，超任，嗰陣搵攻略，抄密碼。

而家？拎副鬥獸旗出黎分分鐘無乜年輕人識捉，海陸戰𣄃要3個人先捉到仲要搞一大輪啲細路真係轉珠算。

社交方面，嗰陣icq都未有，我嗰陣識女係喺yes 度搵筆友。 而家啲𡃁仔？叫佢地寫信？咪巧力巧力牙口羅。

而家睇親戚個仔？食飯嗰陣扭下計，個老豆老母就塞部ipad 比佢，跟手自己各自各篤手機。

以前約食飯，手提都沒有，約人係不見不散。而家？遲15分鐘就例牌，約7點半，啲人7點35分whatsapp 過黎：sorry ，有啲攰、唔太舒服、屋企有事又點點點臨時唔黎（舊同學聚會試過約8個人，但最後得3個人有到）

科技係發達咗，但人與人之間而家隔多層

跟住就有人走出黎話70後嗰代好啲
老屎忽因素點都有啲 但喺呢個時代，作為成年人都覺得玩網絡好辛苦 網絡性質變左就係變左 以前網絡， 真係好啲

On99 MSM變Skype ，劣幣驅良幣

易左起底
少左痴線佬

都唔係剩係老野。。
總之就係多左廢人上網 垃圾信息週圍飛
隱匿喺每個地方

其實係個個都變得越黎越痴線 你先唔覺有痴線佬

或者咁講
以前d人痴線得黎有d創意

認同
宜家資訊太爆炸

但係可能都係抄人。。

好懷念，依家搵唔返online game玩

太多資訊太多input 都冇乜時間思考

MSN Messenger Sounds

msn 睇到女仔fd睇av😂😂

以前半夜訓唔著 聽住歌
開住msn睇下有咩人仲online緊
感覺好似有人陪住
又可以睇下人地聽緊咩歌 交流下
互相send歌俾人
一齊玩下踩地雷
而家咩都唔同晒 ig/fb都變左晒命工具
唔同左以前淨係分享日常生活果種單純

Msn 啲game
玩m群
Online Game 公會
Xanga 整版面

的確 好夜見到有人唔訓都會揾下佢傾計

依加好on9
大家都狂出post扮開心
私下傾先講到自己好唔掂...

科技進步，阿豬阿狗用部爛鬼機都上到網
慢慢變咗搵錢嘅地方

報喜不報憂是常識吧

但亦都有堆人網上日日放負好撚煩

科技就係咁 只會不斷進步
二十年後可能生活喺一個VR/AR 嘅世界
個個帶住一副AR眼鏡生活
可能都會懷念今日用smart phone嘅日子

而家仲有幾多人出Post

呢 d 中肯過樓主 d point

老屎忽

icq好d
抄牌淨係抄number 就得
唔使記成個user id/email address
同埋可以扮下偽文青咁將一篇文章或者成首歌歌詞拆開哂逐句擺入名稱/address/info/hobbies度
之後既msn whatsapp 都唔可以咁玩

仲有xanga
淨係諗點樣整好個版面都可以諗成日
開post又可以自己edit
有哂自己個人風格
而家fb就算改到底色咪來來去去果幾款

仲有果個年代玩電話殼 電話繩 midi入鈴聲 又可以玩好耐

而家可以做嘅嘢太多，去到所有嘢都速食晒。
打機為例，想打隻轉珠game 開app store 起碼有20隻，隻game 進度慢少少，吸引力一低少少，就會有另一隻取代。

望下Diablo 就係最佳例子，嗰陣無乜差唔多質素嘅game ，日日磨Diablo , Baal 擦成個星期都可能擦唔到一件有用嘅item 。比著而家打手提game話你知玩一星期都係零進度？兩日都del game 啦。

因為選擇多，速食慣，所以所有嘢都要keep 住精彩。以上面這手機鈴聲為例，以前一個個音咁入，而家撳個制download 20秒有30首比你揀。要慢慢用成15分鐘入首歌？我不如睇多段YouTube 好過。

以前你會用半日去set 個xanga 版面，今日你搭地鐵無網以1分鐘都嫌多。

係，資訊發達係方便咗好多，生活亦多姿多彩咗。但係，就因為太精彩，搞到本身已經夠急速嘅社會更緊張更趕。

一直跑得快，就會想停下。

喺網上世界 長過一分鐘嘅野已經算好長
大家都想喺最短時間可以獲得最大娛樂 所以抖音嗰d好岩現代人口味 15 秒就可以爽一爽笑一笑

facebook既出現真係破壞左成個網絡生態

好記得初中時期識寫 HTML CSS php，
再加少少 JavaScript，
或者寫吓 Flash game，
已經所向無敵，
以為 IT 真係好易撈

仆你個街，歷史發展原來。。。
+ AJAX
+ jQuery
+ jQuery UI
+ Web 2.0
...Facebook Founded
...iPhone
+ iOS
+ mobile site
+ Objective C
+ HTML5
+ ECMAScript 5
+ CSS3
...Other brand smartphone
+ Android
- mobile site
+ responsive web design
+ Node.js
- Sequential php
+ Object Oriented php
- Flash
- ECMAscript 5
- jQuery
- jQuery UI
+ angular.js
+ Flat Design
+ PhoneGap
- angular.js
- PhoneGap
+ gulp
+ SCSS
+ Sass
- gulp
+ grunt
+ Polymer
+ MongoDB
+ Express.js
- grunt
+ ECMAScript 6
- Express.js
+ Koa
- Flat Design
- Objective C
+ Swift
+ Martial Design
+ React
+ Redux
+ webpack
+ TypeScript
+ Angular 2
+ React Native
- Angular 2
+ docker
+ Angular 4
+ VueJS
- ECMAScript 6
+ ECMAScript 7
+ Serverless

有冇人可以解釋下依十年發生咩事

Microsoft個陣傻撚咗

facebook 早期都係好單純分享下自己心情
有咩就打係status到，就好似打係msn個個人狀態到，又可以一大班人留言傾計

係到後尾愈嚟愈多垃圾page，垃圾資訊同廢老入侵先變哂質

新假期 垃圾

Google Search親十個有八個都係Content Farm

唔多唔少都有
但係唔可以一句懷念， 一句老屎忽
就當而家網絡社會冇問題